# Етичка питања

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Не подржавајте ову компанију која је лишена етике"

"Ваша компанија није поуздана. Тврдите да намећете ДМЦА, али имате много тужби због тога."

"Они цензурирају само оне који доводе у питање њихову етику."

"Ваљда је истина незгодна и боље је скривена од погледа јавности."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>кликни ме

## ЦлоудФларе спамује људе
</summary>


Цлоудфларе шаље нежељену е-пошту не-Цлоудфларе корисницима.

- Пошаљите е-пошту само претплатницима који су се пријавили
- Када корисник каже „стани“, престани са слањем е-поште

То је тако једноставно. Али Цлоудфларе није брига.
Цлоудфларе је рекао да коришћење њихове услуге може зауставити све нежељене поште или нападаче.
Како можемо зауставити Цлоудфларе без активирања Цлоудфларе-а?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Уклони рецензију корисника
</summary>


Цлоудфларе цензор негативни критике.
Ако на Твиттеру објавите текст против Цлоудфларе-а, имате прилику да добијете одговор од Цлоудфларе-овог запосленика поруком "Не, није".
Ако објавите негативну критику на било ком месту за критике, они ће покушати да је цензуришу.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Делите приватне податке корисника
</summary>


Цлоудфларе има огроман проблем узнемиравања.
Цлоудфларе дели личне податке оних који се жале на хостоване веб локације.
Понекад од вас траже да наведете своју праву личну карту.
Ако не желите да вас малтретирају, нападају, пребијају или убијају, боље се држите подаље од веб локација са Цлоудфларед-ом.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Корпоративно тражење добротворних прилога
</summary>


ЦлоудФларе тражи добротворне прилоге.
Прилично је грозно да би америчка корпорација тражила милост уз непрофитне организације које имају добре прилике.
Ако волите да блокирате људе или губите време других људи, можда бисте желели да наручите неке пице за запослене у Цлоудфларе-у.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Заустављање сајтова
</summary>


Шта ћете учинити ако ваш сајт изненада падне?
Постоје извештаји да Цлоудфларе без икаквог упозорења брише конфигурацију корисника или зауставља услугу без икаквог упозорења.
Предлажемо вам да пронађете бољег пружатеља услуга.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Дискриминација произвођача претраживача
</summary>


ЦлоудФларе даје преференцијални третман онима који користе Фирефок, док пружа непријатељски третман корисницима који не користе Тор-Бровсер преко Тор-а.
Тор корисници који с правом одбију извршавање не-бесплатног ЈаваСцрипт-а такође примају непријатељски третман.
Ова неједнакост у приступу представља злоупотребу неутралности мреже и злоупотребу моћи.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Лево: Тор прегледач, десно: Цхроме. Иста ИП адреса.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Лево: Преглед претраживача Тор онемогућен, цоокие омогућен
- Десно: Цхроме омогућен Јавасцрипт, колачић онемогућен

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- КутеБровсер (мањи претраживач) без Тор-а (Цлеарнет ИП)

| ***Прегледач*** | ***Приступ третману*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Јавасцрипт омогућен) | приступ је дозвољен |
| Firefox (Јавасцрипт омогућен) | приступ је деградиран |
| Chromium (Јавасцрипт омогућен) | приступ је деградиран |
| Chromium or Firefox (Јавасцрипт онемогућен) | приступ забрањен |
| Chromium or Firefox (Колачић је онемогућен) | приступ забрањен |
| QuteBrowser | приступ забрањен |
| lynx | приступ забрањен |
| w3m | приступ забрањен |
| wget | приступ забрањен |


Зашто не бисте користили дугме Аудио да бисте решили једноставан изазов?

Да, постоји тастер за звук, али то не увек ради преко Тор-а.
Ову поруку ћете добити када је кликнете:

```
Покушајте поново касније
Ваш рачунар или мрежа можда шаљу аутоматизоване упите.
Да бисмо заштитили наше кориснике, тренутно не можемо обрадити ваш захтев.
За више детаља посетите нашу страницу помоћи
```

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Сузбијање гласача
</summary>


Бирачи у америчким државама региструју се да на крају гласају путем веб странице државног секретара у држави у којој живе.
Републичке канцеларије под контролом република учествују у сузбијању бирача тако што приступају веб страници државног секретара путем Цлоудфларе-а.
Цлоудфларе-ово непријатељско поступање према корисницима Тор-а, његова МИТМ позиција као централизована глобална тачка надзора и његова штетна улога у целини чини потенцијалне бираче невољним да се региструју.
Посебно либерали прихватају приватност.
Обрасци за регистрацију бирача прикупљају осјетљиве податке о политичком нагибу бирача, личној физичкој адреси, броју социјалног осигурања и датуму рођења.
Већина држава чини подскуп тих информација јавно доступним, али Цлоудфларе све те информације види када се неко региструје да гласа.

Имајте на уму да регистрација на папиру не заобилази Цлоудфларе јер ће радници државног секретара за унос података вероватно користити веб локацију Цлоудфларе за уношење података.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Цханге.орг је познати веб сајт за прикупљање гласова и предузимање акција.
“људи свуда започињу кампање, мобилишу присталице и раде са доносиоцима одлука на проналажењу решења.”
На жалост, многи људи уопште не могу да погледају цханге.орг због агресивног филтра Цлоудфларе.
Блокирано им је да потпишу петицију, чиме их искључују из демократског процеса.
Коришћење друге платформе која није облаком као што је ОпенПетитион помаже у отклањању проблема.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Цлоудфлареов "атенски пројекат" нуди бесплатну заштиту на нивоу предузећа на државним и локалним веб локацијама за изборе.
Они су рекли да "њихови бирачи могу приступити информацијама о изборима и регистрацији бирача", али то је лаж, јер многи људи уопште не могу да прегледају локацију.

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Игнорирање корисничких поставки
</summary>


Ако нешто искључите, очекујете да нећете добити е-пошту о томе.
Цлоудфларе занемарује преференције корисника и дели податке са корпорацијама трећих страна без пристанка купца.
Ако користите њихов бесплатни план, понекад вам шаљу е-пошту са захтевом да купите месечну претплату.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Лагање о брисању података корисника
</summary>


Према блогу овог купца бившег цлоудфлареа, Цлоудфларе лаже о брисању налога.
Данас многе компаније чувају ваше податке након што затворите или уклоните свој рачун.
Већина добрих компанија о томе помиње у својој политици приватности.
Цлоудфларе? Не.

```
2019-08-05 ЦлоудФларе ми је послао потврду да су уклонили мој рачун.
2019-10-02 Примио сам е-пошту од ЦлоудФларе-а „зато што сам клијент“
```

Цлоудфларе није знао за реч "уклони".
Ако је стварно уклоњен, зашто је овај бивши купац добио е-пошту?
Такође је споменуо да се у Цлоудфлареовој политици приватности не спомиње.

```
Њихова нова политика приватности не помиње чување података током годину дана.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Како можете веровати Цлоудфларе-у ако је њихова политика приватности ЛИЕ?

</details>

---

<details>
<summary>кликни ме

## Задржите своје личне податке
</summary>


Брисање Цлоудфларе налога је тежак ниво.

```
Пошаљите карту за подршку користећи категорију „Рачун“,
и затражите брисање налога у телу поруке.
Не морате имати домен или кредитне картице на вашем рачуну пре него што сте затражили брисање.
```

Добићете овај потврдни емаил.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Започели смо да обрађујемо ваш захтев за брисање“, али „наставићемо да чувамо ваше личне податке“.

Можете ли да томе верујете?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Наставите на следећу страницу:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](sr.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
